<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>笔</title>
    <link href="/2020/11/26/pen/"/>
    <url>/2020/11/26/pen/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是一个工人，就是在大马路上当路霸，把路围起来画标线和标志的那种工人。</p><p>我们每天的任务就是创作，就像是艺术家，在路上画上我们想要的图案，让这条路成为真正意义上的一条路。这当然不是搞破坏，我警告你别瞎说。没有我们，这路就永远不会变成路，不过是一片无人问津的空地罢了。</p><p>骄傲？我当然很骄傲，我们每天从起来的那一刻就在工作，不眠不休地工作。我们可不像那群懒得要死的艺术家，天天闲着没事做浪费生命，还美其名曰“没有灵感”。要么就是群懒狗，要么就是群无才无德的废物，呸。</p><p>危险？危险当然有一点。前几天我见一个工友没来上班，我还以为他辞职不干了，仔细一打听才知道，他工作的时候不小心摔断了腿，被老板炒了鱿鱼，连工装都给收了回去，现在指不定在哪呢。就是可惜了这大好青年，还有满满的干劲呢。我当然不怕，我身强力壮的，做人又小心，灵感像喷泉一样喷涌而出，怎么也不可能出事的。</p><p>但是我还是要辞职，因为我昨天亲眼见到一个被用尽了劳动力的人被老板亲手从尸体上剥下了工装，又给新雇的年轻人换上了。我不想那样，我想活着，但我为我的职业骄傲。所以，干完这一天我就走吧。</p><p>我起床准备工作，发现少了一支笔。我仔细一找，它掉在地上，笔尖摔歪了。上面是它给我写的信。</p><p>正巧也没墨了，不可惜。我换了支笔芯，把它扔到了垃圾桶里。</p><p>我们又是谁手里的一支笔呢？</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>西西弗斯梦里的香烟</title>
    <link href="/2020/11/21/Cigarette_in_Sisyphus_dream/"/>
    <url>/2020/11/21/Cigarette_in_Sisyphus_dream/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“你来了。”<br>“我来了。”<br>“去吧。”<br>穿过一团意识的迷雾，我的手里多了一根烟。我不知道我为什么要把它放在嘴里狠狠地吸一口，就像我不知道我为什么要点燃它，以及为什么我的手里会出现这样一致精致的香烟一样。香烟被我吸了一口，点燃的一端灰色又多了一截，烟圈从我嘴里缓缓钻了出来。<br>一支烟很快燃尽了它的生命。我的手里多了一根烟。我不知道我为什么要把它放在嘴里狠狠地吸一口，就像我不知道我为什么要点燃它，以及为什么我的手里会出现这样一致精致的香烟一样。香烟被我吸了一口，点燃的一端灰色又多了一截，烟圈从我嘴里缓缓钻了出来。<br>看起来，它没有那么简单就结束阿……</p><p>“你来了。”<br>“我来了。”<br>“去吧。”<br>穿过一团意识的迷雾，我的手里多了一根烟。<br>“哦，来吧。”纵使我还不知道为什么我非要这样做，但总比西西弗斯无休无止地往山上推石头好得多吧。啪的一下，打火机亮起跳跃的火光，该死的普罗米修斯，托他的福，我得在这浪费生命了。</p><p>“你来了。”<br>“能换一个地方吗？<br>“好，但有一个代价。“<br>“好。“<br>边上多了一个人。“去哪儿？“她没有回答，只是把打火机递了过来。我接过来，点燃，狠狠地嘬了一口。<br>“好家伙，倒是越来越熟练了哈。走吧。“<br>机械地带着她去了很多我不认识的地方，机械地重复一次又一次地点火，直到我很不机械地问了一句：“是你一直，在控制着我？“<br>她也很不机械的笑了笑：“嗯呢。“<br>“为什……”<br>烟突然灭了，我醒了。</p><p>“你来了，快去吧。”<br>“……”<br>“怎么又是你？”我看到她已经拿着香烟在等我了。<br>“哪有带人到一半就消失的？”好嘛，这玩意也能有剧情的？“那，走吧“<br>无言，只有烟圈和火光在对话。<br>“那个，我可以问一个问题吗？”“嗯？”<br>“为什么……”“你问错问题了”<br>天亮了。</p><p>“你……”他没说完，被我打断了。<br>“别废话，走了。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>好运</title>
    <link href="/2020/07/05/haoyun/"/>
    <url>/2020/07/05/haoyun/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>出门，学校门口一群高中生每人扛着一大箱书往外走。</p><p>有人走了不远就费劲地提到了家长的车后备箱里，有人结伴把书放在自行车座上，一人推车一人扶着，有的一个没注意把书撒了一地，慌慌张张地在马路中间捡书。</p><p>我看到一个小个子男生，他拖着一个装满了书的箱子，那箱子甚至可以让他抱着双腿坐在里面。</p><p>“艹，这箱子也太tm大了吧……”放学高峰期我的车也并不能比他快多少，只能一边看着他一边慢慢往前走。</p><p>我以为会有人来接他，要么就是家里住得近。但过了几百米，学生都少了一半了，他还在那里拖着，弯下腰拖重物前进显然不是一个舒服的方式，中午的暴晒也让他的校服完全湿透了。</p><p>“嘿哥们，家还远么，要么载你一程吧？”不知道为什么我突然开了口。他愣了一下，过了一会儿才问，”可以吗？”</p><p>我倒是可以，但小电驴不一定行。试了好几次也没法把箱子放好，最后把书拿出两摞用绳子绑好放在前面，他坐在后面拿着箱子，才慢慢地出发了。</p><p>路上什么也没说，除了左转右转确定目的地位置。两公里的路不远，很快就到了。但我不知道他那样用尽全身力气的一个人拖要多久，也许半个小时，一个小时？</p><p>看他买的一套套试卷，还有课本里笔记本里记得密密麻麻的字，那些东西我好像熟悉又陌生，我当时是怎么想的呢？</p><p>他应该是想要冲出个名堂吧？</p><p>停车，一摞一摞地放回箱子里。两公里的路陪他走完了，下面的路他得自己走了。</p><p>“谢谢你。”<br>“祝你好运！”</p><p>祝他们好运。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
